［字海慎入］我呼籲大家都唔好再申請租用版八達通

首先講左，如果你係學生，咁可以出返去啦，因為學生八達通搭車平一半，咁租用版點都係好過銷售版八達通嘅（學生八達通一定係租用版嚟）。

但係對一般人嚟講，買銷售版係有著數過租用版。

點解會突然發現呢樣嘢呢？
話說我都畢業好一段時間，之前一直都用梗張學生八達通，就算冇左半價都繼續用。但近來發現張卡感應好差，都好殘好舊下，同埋學生八達通有自己小學雞果陣張相 柒到唔敢望（雖然而家依然好柒） 咁我就想去地鐵櫃位果邊整張新架啦。
跟住個職員畀左張申請表畀我，話填完再交100蚊，其中50蚊係按金，20蚊手續費，得返30蚊係儲值額

……
咁我就冇即場交表，返屋企慢慢睇過張表。
發現佢上面仲寫住一句：八達通卡公司有權從按金中扣取$10作退還八達通之手續費。
屌你真係ON99，申請張八達通已經食左20蚊手續費，要退又要喺按金到扣10蚊，呢到加埋都成30蚊。

跟住我上八達通公司個網先發現，原來八達通分兩種，一種叫「租用版」，姐係我由細到大都用緊果款，要畀按金要畀手續費。仲有另一款叫「銷售版（特別版）」，買完返嚟入面喺冇錢嘅，唔洗按金唔洗手續費。

最平果款叫「銷售版旅客八達通」，都係$39咋，你睇睇租用版淨係手續費就用左30蚊；仲要各大便利店７仔、OK、VINGO都買到，即買即充值就用得，唔洗好似租用版咁，知唔知租用版個申請流程係點？去指定地點交FORM、交100蚊，等10個工作天後，會寄張卡去閣下住址，再拎張卡去櫃位到啟動……煩撚到呢……

大家仲要留意，租用版你畀左50蚊按金佢，實際上你幾乎冇咩可能會拎返佢出嚟，除非你無端白事要退左張卡佢。讀過經濟學都知（或者冇讀過經濟學都知），定額存款係有利於銀行嘅，因為銀行可以用筆錢去做自己生意，錢搵錢；所以定期存款嘅利率係高過活期存款，就係為左補償你唔可以郁果舊錢，銀行為左吸引大家所以定期息口會好過活期。但係租用版八達通就係白白咁食左你50蚊 （最後拎得返嘅仲可能只係得40蚊），大佬，通脹殺到嚟，到你隔左好耐真係唔知咩事退左張卡，拎返果50蚊，同你當初畀果50蚊（假設你拎得返），購買力已經完全唔同。

再加上，申請租用版八達通一嚟個過程麻鳩煩，二嚟仲要拎你好多個人資料。八達通公司間柒頭皮公司早喺2010年就爆過單轉售巿民私隱圖利嘅醜聞出嚟。雖然而家有私隱條例，但對呢啲早有前科嘅公司，可以唔畀資料佢就最好唔畀。衰啲講句，你做完壞事，警犬要搵到你都冇咁易呀。

仲有一點就係，銷售版使用上係同租用版嘅成人八達通冇任何分別。大家都可以賒數，賖到-35蚊。咁大家想唔用張卡嘅時候，直接賒到盡$-35，跟手扔左張卡就得，乾手淨腳（咁計落，最平果張卡賣$39，你可以用到盡＄-35，其實張卡淨價都係賣4蚊咋喎）。洗鬼好似租用版咁，退還張死人卡仲要有可能扣你$10手續費咩，ON99。

咁就講左咁多銷售版有咩優勝過租用版嘅地方，咁講下租用版有咩好處，引用自官網嘅說法：

優點:
印有你的姓名及照片（選擇性）
享有八達通報失服務

都係收皮吧啦……

最後帶大家睇下銷售版八達通有咩花款：

銷售版旅客八達通
一個字：平
$39
圖案都幾卡通幾特別

新紀元 · 别注版八達通
我應該會買呢張，貴少少，$88
但黑卡係咪型啲先

其實仲有高達珍藏版呀、金雞珍藏版呀咁，不過好貴下，成兩百幾，我就冇咩性趣啦。大家有興趣可以自己上佢官網到睇。

黑卡幾靚

巴打有心機
整左自動增值唔轉啦

唔洗買咁貴啦，黑咩卡
整左自動增值之後，我張八達通唔知幾多年無係銀包拎過出黎

個人八達通先咁貴手續費⋯⋯

普通去買張好似三個月內退畀佢先收手續費，同埋係即刻有

普通租卡邊駛手續費
同埋張卡用過三個月退卡唔駛收十蚊
如果租用版卡感應差你可以去任何一間地鐵客務中心退卡
再即時租過張
如果銷售版壞鳩咗
我都唔知點搞

個人八達通報失一樣可以查到餘額拎返錢，當然就要畀手續費。普通八達通唔得

我用緊係狗會買既特別版
即係咩版

我張衰鬼舊卡成日感應唔到，就算唔洗增值都要成日拎出嚟拍卡

啱數

居然係咁，我問過個阿姐，我問咩而家申請張新卡都一定要填咁多資料，又要寄又要過十幾日先拎到嘅咩
佢居然答我係
睇嚟佢誤解左我意思，以為我問緊佢個人八達通

連果20蚊手續費都唔洗畀？
咁係我搞錯，sorry咁多位大佬

Agger

此PO已完....

之前有高達版冇買到

特別版應該等同銷售版

如果係咁，咁我用「呼籲大家用租用版」就語氣重得濟嘅，照咁睇大家都各有利弊，當討論下咁啦......

推

我見官網仲有得買喎，不過好貴下，盛惠238咁囉

樓主咁有心機打文都值得鼓勵

多謝多謝捧場，而家叫仆直左拎返渣沙啦

屌你直真係買八達通嗰陣間歇性病發
不過都好多謝你打咗咁多字，等我認識到冇用個人八達通係正確嘅

你個名

不過樓上有巴打提到，個人八達通有得報失，拎返餘額，睇下自己平時入得多唔多錢，有冇需要喇

我張個人八達通卡都係感應好差
都唔知換唔換過張好

五十蚊姐........咁撚認真既
btw欣賞樓主研究咁多資料既努力

樓主

我就係專登買租借版
啲卡咁撚廢成日壞
租借版可以去換
銷售版冇得換
幾唔扺

欣賞樓主

仲用緊第一代八達通
嘟卡個換卡提示聲次次聽都覺得好煩

用緊黑卡

廢鐵員工答你 最好用一定係最普通租用版
用到殘晒 感應不良或者直情壞左可以直接退卡再買一張

銷售版果d壞卡手續好很麻煩
最on9 係8達通錶同sim卡8達通
成日係客戶中心睇d客除錶先增到值 幾麻煩
壞左8達通又冇得整 變返一隻普通手錶
壞左錶仲on9 戴住隻睇唔到時間既8達通 又係冇得整

Sim卡 永遠都感應唔到 收唔到上網又感應唔到
你轉台果陣 d錢又唔知點拎返出來

push

個人八達通退卡 可以拎返幾錢？

有得換就換啦，感應差有時都幾唔方便

延續香港人慳皮縮數度數嘅優良傳統

打咁大篇野錯撚哂

如果用到盡，換次最平果款銷售版，都係4蚊姐，睇自己需要啦

我睇介紹，張卡某啲位係透明，好特別型到出汁
88蚊，好意頭，新年拿拿臨買張新卡畀自己先

印象中都好似有用過第一代嘅卡，但換左好耐啦喎

有埋專業人士入嚟
壞左可以退卡再買一張？即係壞卡都要畀錢買？

銷售版壞卡好麻煩，姐係要點搞？咁岩有專人喺到，為我地啲小巿民解下惑

餘額再加40蚊按金

我買咗

原來做mtr就係專業人士

由佢一出就買

術業有專精，咁佢做mtr ，點都熟啲程序過我地嘅

出哂水一陣拜完年就去買

果然有米

銷售版係無得整，壞左寄上去check balance，佢寄信再去取返裡面既錢，然後你要用都係要買個張

學巴打講，租用版係最好，因為可以退左買個張

個人八達通要個人資料登記
我就信唔過八達通公司囉

買高達果張都好型，都係透明，不過我諗walkin 都係冇得賣，唔知官網有冇
呢張週年限量版黎
你以為咁易買到咩
地鐵站應該冇咩貨，官網冇check 過
利申：行哂西鐵線所有站問過，全部賣哂；行左東鐵三個站，上水火炭沙田，亦都賣哂；最後博一博係佐敦定唔知尖沙咀買到

post 番張相先

總括黎講，即係學生八達通到期後即刻買黑卡？

特別版卡壞既話 可以比地鐵 好似會整下 整唔返就會退返個張卡同入面d錢比你 但張卡都係廢

利申 非專業 試過 搞左好耐好煩

lm

張黑卡係咪就咁去客服就可以買？

黑卡係銷售版？

我果頭直接問就有貨啦喎
今日終於得閒上嚟哂下命

睇自己需要再決定

我果邊係，或者上網都買到，會寄去你屋企

咁有得退返餘額都算唔錯嘅

係

明智

用oepay嘟啲錢出嚟

50蚊按金有得拎返唔用，走去用88蚊買係咩玩法？
你話用洩露個人身份做point都話有得討論

我個張八達通係隻立體鬆弛熊黎

多謝巴打咁有心

得40蚊拎得返咋，唔好講到呢啲按金係白白送畀你，本身呢筆按金就係你自己錢嚟，上面亦解釋過，幾乎好少機會拎得返，好大程度上，呢啲按金都要歸類為deadweight loss
同埋都講左有其他平啲嘅卡只係39蚊，你睇你自己需要啦

官網冇喇 係出過呢個款
真係購買果頁冇
仲想買比男朋友

黑卡好似幾型

要搞自動增值係咪一定要個人八達通？

黑卡

仲用緊金色成人首創版

早排買左黎用,用左二星期退左，一蚊唔洗收

留明

濕哂

我都用緊8達通黑卡 太型為左佢唔申學生8達通，反正搭巴士多過搭鐵好多

見到巴打好比心機講8達通，再幻想下有個真人係到講，唔知點解覺得好搞笑

呢張卡 呢對鞋 呢條褲，底已起

雖然有野搞錯左，但樓主用心分析抵讚

所有租借版按金50蚊
個人八達通除左第一代有黑線底係25蚊，其餘都係50

只要過左一定時間（我唔記得幾多年 ）$10就唔收

我直頭做梗八達通公司，大家有咩問題可以即管問

簡單講一講，無論響私隱，經濟，保存上
我只會建議你就咁響地鐵買一租租借卡
另外樓主對卡種嘅分類亦係唔完整，大致黎講，應該咁分
(1) 銷售卡 無按金 A Card
- (1A) 卡通圖案，吊飾，任何特別卡
- (1B) On9電話Sim卡
- (1C) 手錶

(2) 租用卡 有按金 P card
- (2A) 個人八達通卡 有名可以冇相果種 特別優惠卡就一定要有埋相 E.g. 學生/殘廢
## 解釋少少，學生八達通*優惠*只係響個人八達卡晶片上加上去，實際係用同一張卡，你地唔好撈亂，包括上面個廢鐵員工我屌你老母 平時唔識就問下老頂，搞清楚CSR/Retention表先好畀個客，唔好亂鳩加重人Workload

@特點係可以畀我地賣你資料，報失服務，同畀警察通輯你嘅服務
- (2B) 普通地鐵買嘅卡
即係小童，成人，老而不呢三種

有人想知再講

2001年前嘅個人卡免收

樓主咁有恆心

零售版可否自動增值？

任何卡都可以

而家新出嘅八達通
感應係咪好過初幾代嘅八達通？

基本上係，膠卡做得薄過以前好多，同埋可以屈黎屈去
配合埋而家狂Sell你叫你更換第一代八報通
入面多左D咩，大家心照

有幾個問題想問
前幾頁果張黑卡係咪屬於(1A)
港鐵/巴士公司果張職員八達通
又係咪屬於(2A)
港鐵嘅臨時八達通好似022 047 048
果幾張有算係咩版
仲有係八達通公司做搭車係咪唔使錢

用緊租用版學生個人八通達(有相)，用到甩皮甩骨，出左黎做野，想換過張。想問：

而家張卡...
-換 租用版個人八達通(有名冇相)，要搞幾耐？舊卡可以拎返幾多錢 & 新卡要俾幾多錢？
-換 普通租用版，要搞幾耐？同上，舊卡可以拎返幾多錢 & 新卡要俾幾多錢？

乜撚都唔知，勿屌

多左d咩

其實我可唔可以理解為唔好申請個人八達通

不過老實講除左自動增值 / 為左學生或殘疾身份 / 特別用途 之外
真係無申請個人八達通必要.........

長知識了
不過整左自動增值了

用緊呢張

屌 我真係現家先知原來八達通有分銷售版同租同版
一路以為個啲特別版係多個圖案就算

我睇唔到有咩錯處喎
你地個濕鳩電話駁都暈都冇人聽 我地平時已經擋左唔少子彈 你仲好意思屌人老母
你估填份表好好玩？ 氹唔掂個客先逼於無奈填咋 填親又成條人龍排晒隊咁
再嘈我乜鳩野都填表比你地自己同個客解釋添丫屌你老母

勁

其實50蚊真係好少錢，狗鐵請件廢老企一個鐘都冇左，好少見有人為50蚊作千字文，窮撚都未必有咁既心機，樓主家境係咪好唔掂?

大家有冇用佢個自動增值服務

係喎，多左啲咩，想知

其他卡都可以自動增值

新年見得閒先講咁多嘢姐
我一個就話50姐，咁多人用八達通加加埋埋，筆錢就唔少啦
同埋有時果50蚊係為淡氣，無端白事畀人食左筆錢
係，家境的確唔好，巴打係咁噫施捨一百幾十過嚟，我諗你都唔介意架啦

多謝巴打，但用緊租用版嘅應該唔會賣左而轉。

呢張係港深跨境版？
巴打一定係成日北上

殘到

老屎忽

岩嘅，用緊好地地的確冇咩需要轉

我果張都起哂四隻角, 黑卡可以去邊買?

屌，早幾個星期小學開始用嗚張個人八達通無啦啦壞撚咗，同樓主一樣想換張相，金魚缸條友叫我退咗佢再申請過啦。

最on9係佢畀張表我填，填完先同我講要交去指定嘅金魚缸，問佢有無手續費嗰啲佢又話交表嗰時同事會解釋……

不過最on9都係我，我又真係去咗交表，依家好撚後悔

買49.9既野 得唔得 負49.9

我地用開果隻八達通可以負錢

公司都比過我張公司版八達通唔可以負錢

呢張好靚

幾時會出波多野結衣版

想問用買斷版八達通連咗信用卡自動增值有咩事上嚟通唔通緝到我

唔想留低任何個人資料俾黨鐵

正評

用緊旅客版

留名

幾時出番 d 市市正正設計靚嘅迷你版八達通，而家嗰 d 全部唔啱 feel

你想做d咩
btw人地查一查你用嚟自動增值張信用卡咪有你既個人資料囉

同問

個職員都幾唔盡責下……
我應該早幾個星期開POST阻止你

原來你係八達通迷嚟，儲埋咁多嘅

又平又靚

但銷售版係貴好撚 多囉 on9

利申 ：個張黑卡 個時買80蚊一張冇任何錢係入面

咪係囉 不過如果真係要做壞事，最好連八達通都唔好用，買飛應該好啲
嗱，純綷學術討論

不可以

只可以負$35

之前廢事用學生嗰張淘寶，專登去地鐵站個金魚缸整張成人
印象中剩係畀低錢（好似有扣按金），但係冇樓主所講填form填資料
應該都算係租用版架可

八達通負錢負到盡得-35蚊下限，如果你本身張卡有$15蚊 ，拎去買50蚊嘅嘢都仲得
但你本身得10蚊甚至更少，就買唔到50蚊嘅嘢（因為買完要$-40）

公司八達通我冇用過，等其他專人答你

平有平買，貴有貴買
講真張旅客版都幾靚，下次玩抽獎可以買畀送畀人都唔失禮

係，樓上有巴打都提醒左我，我搞錯左租用版同個人八達通
準確啲講，個人八達通係租用版嘅一種，不過手續費貴啲同麻煩啲

放心，你絕對唔係有幻聽

就咁去客務中心就買到，如果冇貨可以上網買，會寄去你屋企

潮文

好小朋友feel

買遊客版$39張卡再負錢負到-$35先唔用都仲好過租用版

好想快啲帶張黑卡出去整濕啲女

其實都係架，咁玩法，每次換新卡都係畀4蚊
租用版就點都要畀幾十蚊按金，照計都係遊客版抵玩啲

15週年 都5年前

按金拎得返，銷售版每次蝕4蚊

要留意呀咁多位
張黑卡 係slim啲架
入唔到所有station既自動增值機
會食卡架
其他款果啲 我就唔知

一完左學生優惠 就取消左個人八達通卡
無自動增值 唔賣資料
用緊呢張

不嬲唔用自動增值機 會整花張卡個表面

只限龜鐵九城新，因為有股份，且有quota

用過mtr 052

同事你好

姐打羅夫巴打，早幾頁鳩嗡王巴打話而家八達通加多咗D嘢，加咗D咩呀

I dunno😂😂😂😂

想問下係咪過左期嘅學生八達通要比$10先退到

仲有得買？

經濟學果到笑左出聲

依家果張用左十幾年
感應好差
成日要抆出黎先嘟到
想換好耐

我用緊自動增值每次$500
基本上乜都用八達通俾
每個月嘟成4-5000
其實係咪申請張八達通信用卡有回贈會抵玩D
有冇介紹

八逹通信用卡is rubbish，不值一提
自動增值最著數既回贈都係1%

大新？

又話八達通收1%服務費 回贈1%八達通賺毛？

Citi 8達通唔洗錢仲有錢送

自己留念啦
隻卡搭地鐵有機會中bugs扣多錢

咁大個人 又唔係學生 為個100幾十係到又呢又路 真係 .... 個10蚊都變左sunk cost啦 轉乜9

呢張已經冇學生優惠
會照收正價

前幾個月個銀包唔見咗
冇咗張學生八達通真係好麻煩
仲要 on99 咁等佢嗰10個工作天先收到張借用嘅八達通
我完全唔知有得咁買八達通
如果早少少知有呢樣嘢就好

Btw 八達通真係好賤格
無錯，世界上冇免費午餐
你攞到佢個好處就要付出代價
乜鳩個人資料都畀哂間公司

無睇晒內文

前排唔見咗張個人八達通(有相嗰d)
報失完之後俾人執到拎返 但係張卡因為報失咗所以失效
結果求其買返張八達通而家繼續用
有相嗰張雖然已經無用但唔捨得掉

為左拎返個$4-50 要俾$88買張黑卡

充值？

個人百達通同租用版百達通都未撚分清學人字海

百同八都未識分，學人......

算啦，我都講左好幾次要平就用39蚊果張
我都講到口臭啦，同一樣重覆又重覆

對唔住，我返去罰抄增值100次

所以咪叫其他人唔好申請囉......

好心你八達通熱綫班友就唔好玩鳩人啦。普通不記名嘅租用八達通叫人填CSR拎一年交易紀錄。

仲有你P card段野一樣有錯

$39 果張應該都可以申請自動增值？

不過個人八達通唔見左張卡可以將部分餘額轉入補發的新卡，對平時入250同$500的人是福音